律政司檢控官發公開信！

求fact check

//律政司司長鄭若驊只懂向特首「叩頭」，處理大型公眾活動的案件時，主要考慮政治因素 //
.
《 蘋果日報 》報導，7.28上環警民衝突，警方極速落案起訴45人，當中44人被控暴動罪。繼高級檢控官打破沉默，狠批警權過大，一批自稱是律政司檢控人員向全港市民發公開信，直斥律政司司長鄭若驊只懂向特首「叩頭」，處理大型公眾活動的案件時，主要考慮政治因素，在沒有充份證據或不符合公眾利益情況下仍堅持檢控，「視檢控守則如糞土」。
.
消息指，這封由律政司檢控人員發出的公開信，至少獲5名檢控官，包括高級檢控官同意下發出，因不滿自反送中運動以來，律政司鄭若驊一面倒撐警，甚至「一言堂」，從7.21元朗白衣人毆打市民，以及控告上環示威者，兩種處理手法可見。消息更指，現時鄭若驊與刑事檢控專員梁卓然每周都會與警方開會。

該封公開信套用律政司刑事檢控科信箋，抬頭是「致廣大的香港市民」，開首表明，有關陳述只代表部份檢控人員，並支持日前律政司同事的聲明和高級檢控官的表態。公開信強調，反對任何形式的暴力犯法行為，無論是暴徒和黑警都絕不姑息，會嚴格根據證據和檢控守則決定是否進行檢控。

公開信指，刑事檢控不受任何干涉，其中最重要兩項原則，是每宗案件必須考慮是否有合理機會達致定罪，以及檢控是否合乎公眾利益。公開信批評，鄭若驊其身不正，又非刑事法專才，只懂向特首叩頭，在處理牽涉大型公眾活動案件時，主要考慮政治因素，「視檢控守則如糞土」。而梁卓然也未能做好把關工作。

公開信續指，現時香港風雨飄搖，在大是大非的議題上，鄭、梁二人只會背誦範本搪塞傳媒的質詢，對內則沒安撫和穩定人心，「他們都愧當刑事檢控專員和律政司司長這職銜」。公開信強調，7.21警黑勾結令所有人震驚和憤慨，香港法治面臨前所未有的衝擊，絕對支持成立獨立委員會調查7.21事件，並更需要一個有良心、有原則的人擔當律政司和刑專檢控專員。

如果律政司因為政治原因選擇性刑事檢控，有啲咩可以做到？

盡快召開香港國際軍事法庭

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group